<resources>
    <string name="app_name">BIOBLU - BIOLOGY TEACHER FOR BLIND USERS</string>

    //string da classe main
    <string name="main_menu_1">AMBIENTAÇÃO</string>
    <string name="main_menu_2">PRIMEIRA LEI DE MENDEL</string>
    <string name="main_menu_3">CONFIGURAÇÃO</string>
    <string name="main_menu_4">REVER CONCEITOS</string>
    <string name="main_menu_5">Bem-vindo ao BIOBLU você está no menu principal. Para navegar nas opções, deslize para cima ou para baixo. Dois toques simultâneos permite escolher uma opção</string>
    <string name="main_menu_6">Se você deseja sair do Aplicativo BIOBLU Pressione e segure na tela por dois segundos, Se não deseja sair deslize para cima ou para baixo para continuar a navegar!</string>
    <string name="main_menu_7">"Movimento errado"</string>

    //string da classe voice rate
    <string name="congifuracao_0">CONFIGURAÇÃO</string>
    <string name="congifuracao_1">Esse é o Menu de Escolha de velocidade da voz  Nele você terá 3 opções de escolhas, que você pode navegar através do deslize para cima ou para baixo após ouvir a opção escolhida, dê dois toques para prosseguir</string>
    <string name="congifuracao_2">Velocidade de voz 1</string>
    <string name="congifuracao_3">Velocidade de voz 2</string>
    <string name="congifuracao_4">Velocidade de voz 3</string>

    //string tutorial main menu
    <string name="tutorial_1">Você está na tela da ambientação. aqui e aprenderá como usar os mecanismos de navegação no aplicativo, para retornar ao menu anterior, basta fazer um L inverso a qualquer momento.
            para começar, você deve usar os menus do aplicativo. é muito simples, basta deslizar o dedo em qualquer lugar da tela e aguardar o retorno do áudio da opção em que você o encontra. vamos fazer isso. deslize seu dedo em qualquer lugar da tela</string>
    <string name="tutorial_2">Para navegar entre as opções, deslize para cima ou para baixo</string>
    <string name="tutorial_3">Para confirmar um movimento ou opção escolhida, toque duas vezes simultaneamente</string>
    <string name="tutorial_4">Para retornar à tela anterior, execute o movimento de L no sentido inverso</string>
    <string name="tutorial_5">Para solicitar ajuda na tela de resolução de problemas, pressione e segure em qualquer lugar na tela por 2 segundos</string>
    <string name="tutorial_6">Para interromper o áudio, coloque sua mão na frente da tela do smartphone</string>

    //string conceitos
    <string name="conceito_1">Gene</string>
    <string name="conceito_2">Genótipo</string>
    <string name="conceito_3">Fenótipo</string>
    <string name="conceito_4">Heterozigoto</string>
    <string name="conceito_5">Homozigoto</string>
    <string name="conceito_6">Dominante</string>
    <string name="conceito_7">Recessivo</string>
    <string name="conceito_8">Codominância</string>
    <string name="conceito_9">Alelo</string>
    <string name="conceito_10">Gametas</string>
    <string name="conceito_11">Diibridismo</string>
    <string name="conceito_12">Monoibridismo</string>
    <string name="conceito_13">"Você está na tela de conceitos para navegar entre eles basta deslizar para cima ou para baixo para retornar ao menu, faça um L ao contrário em qualquer parte da tela</string>
    <string name="conceito_14">Gene, São Sequências específicas de nucleotídeos no DNA que constituem a unidade fundamental da hereditariedade</string>
    <string name="conceito_15">Genótipo, Conjunto de genes do indivíduo.</string>
    <string name="conceito_16">Fenótipo, Conjunto de características físicas e fisiológicas do indivíduo que é resultado da expressão do genótipo e da ação do ambiente.</string>
    <string name="conceito_17">Heterozigoto, Quando o indivíduo apresenta dois alelos diferentes de um mesmo gene</string>
    <string name="conceito_18">Homozigoto, Quando o indivíduo apresenta dois alelos iguais de um mesmo gene</string>
    <string name="conceito_19">Dominante, O alelo expressa-se em condição homozigótica e em condição heterozigótica</string>
    <string name="conceito_20">Recessivo, O alelo somente se expressa em homozigose, portanto, não apresenta efeito fenotípico quando em heterozigose</string>
    <string name="conceito_21">Codominância, Situação em que se observa a expressão dos fenótipos de ambos os alelos quando se apresentam em heterozigose</string>
    <string name="conceito_22">Alelo, forma alternativa de um gene que afeta a mesma característica de forma diferente.</string>
    <string name="conceito_23">Gametas, são células responsáveis pela reprodução sexuada Hereditariedade: transmissão de características dos pais para seus descendentes.</string>
    <string name="conceito_24">Diibridismo, esse termo faz referência a segunda lei de Mendel , onde as diferenças de uma característica são herdadas independentemente das diferenças de outra característica</string>
    <string name="conceito_25">Monoibridismo, esse termo faz referência a primeira lei de Mendel, e se aplica a indivíduos híbridos , considerando apenas uma característica</string>
    <string name="conceito_0">REVER CONCEITOS</string>

    //string da classe cruzamento
    <string name="cruzamento_1">Agora, que está na Tela de cruzamento. Dê 4 toques para informar ao Aplicativo. Qual Cruzamento você irá fazer. Após isso, Deslise 8 vezes, Para fazer o cruzamento que você informou acima</string>
    <string name="cruzamento_2">Gene confimado</string>
    <string name="cruzamento_3">Gene </string>
    <string name="cruzamento_4">Homozigoto Dominante Selecionado</string>
    <string name="cruzamento_5">Heterozigoto Dominante Selecionado</string>
    <string name="cruzamento_6">Homozigoto Recessivo Selecionado</string>
    <string name="cruzamento_7">Você acertou!!! Continue.</string>
    <string name="cruzamento_8">Os Genes gerados através do Cruzamentos foram</string>
    <string name="cruzamento_9">Porcento Homozigoto Dominante e</string>
    <string name="cruzamento_10">Porcento Heterozigoto Dominante e</string>
    <string name="cruzamento_11">Porcento Homozigoto Dominante</string>
    <string name="cruzamento_12">Porcento Heterozigoto Dominante</string>
    <string name="cruzamento_13">Porcento Homozigoto Recessivo</string>
    <string name="cruzamento_14">Dominante</string>
    <string name="cruzamento_15">Recessivo</string>

    //string da classe erro
    <string name="erro_1">RETORNAR AO MENU</string>
    <string name="erro_2">Desculpe, mas não foi possível encontrar nenhuma questão com o seu ID ou você não está conectado à Internet. Para retornar ao menu, navegue até a opção retornar ao menu e selecione</string>

    //string da classe seleção de letra
    <string name="selecao_0">CRUZAMENTO</string>
    <string name="selecao_1">Você está na tela de seleção de letras para o cruzamento. depois de escolher a opção desejada com o toque para cima ou para baixo, toque duas vezes para selecionar a letra desejada.</string>
    <string name="selecao_2">A</string>
    <string name="selecao_3">D</string>
    <string name="selecao_4">V</string>

    //string da classe menu
    <string name="menu_1">TUTORIAL</string>
    <string name="menu_2">CRUZAMENTO</string>
    <string name="menu_3">QUESTÕES</string>
    <string name="menu_4">BUSCAR QUESTÕES</string>
    <string name="menu_5">Você está no módulo da primeira lei de mendel. você pode escolher a opção desejada deslizando na tela</string>
    <string name="menu_6">LEI DE MENDEL</string>

    //string da classe Questao
    <string name="questao_1">Confirmado Gene</string>
    <string name="questao_2">Gene Homozigoto Dominate</string>
    <string name="questao_3">Gene Heterozigoto Dominate</string>
    <string name="questao_4">Gene Homozigoto Recessivo</string>
    <string name="questao_5">Você acertou!!! Continue</string>
    <string name="questao_6">O Gene Informado Homozigoto Dominate está errado, tente novamente</string>
    <string name="questao_7">O Gene Informado Heterozigoto Dominate está errado, tente novamente</string>
    <string name="questao_8">O Gene Informado Homozigoto Recessivo está errado, tente novamente</string>
    <string name="questao_9">O Cruzamento está, Correto. Os Genes gerados através do Cruzamentos foram</string>
    <string name="questao_10">Porcento Homozigoto Dominante e</string>
    <string name="questao_11">Porcento Heterozigoto Dominante e</string>
    <string name="questao_12">Porcento Homozigoto Dominante</string>
    <string name="questao_13">Porcento Heterozigoto Dominante</string>
    <string name="questao_14">Porcento Homozigoto Recessivo</string>
    <string name="questao_15">para retornar ao menu, faça um L ao contrário em qualquer parte da tela</string>
    <string name="questao_16">O gene dominante é aquele que determina uma característica, já o recessivo só se expressa quando duplicado, isso porque quando há um dominante, ele se torna inativo</string>
    <string name="questao_17">Sabemos que o albinismo é uma anomalia genética recessiva em que o indivíduo portador apresenta uma deficiência na produção de melanina em sua pele Se um rapaz que produz melanina normalmente, mas tem um irmão que é albino,(Heterozigoto Domintate), se casa com uma menina albina,  (Homozigoto Recessivo), Qual é o  cruzamento entre  esse  casal?</string>
    <string name="questao_18">Visto que, o casal é heterozigoto e a miopia tem características recessivas, sabemos que seu alelo está presente nos dois pares de cromossomos</string>
    <string name="questao_19">Tendo em vista que a miopia é considerada uma doença recessiva determine o cruzamento de um casal normal heterozigoto para miopia.</string>
    <string name="questao_20">Heterozigotos representam os indivíduos de genes alelos diferentes, um dominante e um recessivo.</string>
    <string name="questao_21">Qual é o cruzamento gerado por um casal, que os dois são heterozigoto?</string>
    <string name="questao_22">A cor de olhos escuros é dominante sobre os olhos claros, que é recessivo</string>
    <string name="questao_23">um homem que possua os olhos escuros mas com a mãe de olhos claros, casou-se com uma mulher de olhos claros cujo pai possui pais dos olhos escuros. Determine esse cruzamento</string>
    <string name="questao_24">Se o gene apresentar características Homozigóticas Dominante, o feto morre, se for heterozigoto dominante, a criança nasce com a condição genética</string>
    <string name="questao_25">A acondroplasia é um tipo de nanismo em que a cabeça e o tronco são normais, mas braços e pernas são muito curtos É condicionado por um gene dominante que, em homozigose, provoca a morte antes do nascimento Os indivíduos normais são recessivos e os afetados são heterozigotos. Qual é esse cruzamento?</string>
    <string name="questao_26">Gene A Dominate, dê dois toques para confirmar</string>
    <string name="questao_27">Gene A recessivo, dê dois toques para confirmar</string>
    <string name="questao_28">Dominante</string>
    <string name="questao_29">Recessivo</string>


</resources>
