<resources>
    <string name="app_name">BIOBLU - BIOLOGY TEACHER FOR BLIND USERS</string>

    //string da classe main
    <string name="main_menu_1">AMBIENTAÇÃO</string>
    <string name="main_menu_2">PRIMEIRA LEI DE MENDEL</string>
    <string name="main_menu_3">CONFIGURAÇÃO</string>
    <string name="main_menu_4">REVER CONCEITOS</string>
    <string name="main_menu_5">Bem-vindo ao BIOBLU você está no menu principal. Para navegar nas opções, deslize para cima ou para baixo. Dois toques simultâneos permite escolher uma opção</string>
    <string name="main_menu_6">Se você deseja sair do Aplicativo BIOBLU Pressione e segure na tela por dois segundos, Se não deseja sair deslize para cima ou para baixo para continuar a navegar!</string>
    <string name="main_menu_7">"Movimento errado"</string>
    <string name="main_menu_8">SEGUNDA LEI DE MENDEL</string>
    <string name="main_menu_9">ALELOS MÚLTIPLOS</string>

    //string da classe voice rate
    <string name="congifuracao_0">CONFIGURAÇÃO</string>
    <string name="congifuracao_1">Esse é o Menu de Escolha de velocidade da voz  Nele você terá 3 opções de escolhas, que você pode navegar através do deslize para cima ou para baixo após ouvir a opção escolhida, dê dois toques para prosseguir</string>
    <string name="congifuracao_2">Velocidade de voz 1</string>
    <string name="congifuracao_3">Velocidade de voz 2</string>
    <string name="congifuracao_4">Velocidade de voz 3</string>

    //string tutorial main menu
    <string name="tutorial_1">Você está na tela da ambientação. aqui e aprenderá como usar os mecanismos de navegação no aplicativo, para retornar ao menu anterior, basta fazer um L inverso a qualquer momento.
            para começar, você deve usar os menus do aplicativo. é muito simples, basta deslizar o dedo em qualquer lugar da tela e aguardar o retorno do áudio da opção em que você o encontra. vamos fazer isso. deslize seu dedo em qualquer lugar da tela</string>
    <string name="tutorial_2">Para navegar entre as opções, deslize para cima ou para baixo</string>
    <string name="tutorial_3">Para confirmar um movimento ou opção escolhida, toque duas vezes simultaneamente</string>
    <string name="tutorial_4">Para retornar à tela anterior, execute o movimento de L no sentido inverso</string>
    <string name="tutorial_5">Para solicitar ajuda na tela de resolução de problemas, pressione e segure em qualquer lugar na tela por 2 segundos</string>
    <string name="tutorial_6">Para interromper o áudio, coloque sua mão na frente da tela do smartphone</string>

    //string conceitos
    <string name="conceito_1">Gene</string>
    <string name="conceito_2">Genótipo</string>
    <string name="conceito_3">Fenótipo</string>
    <string name="conceito_4">Heterozigoto</string>
    <string name="conceito_5">Homozigoto</string>
    <string name="conceito_6">Dominante</string>
    <string name="conceito_7">Recessivo</string>
    <string name="conceito_8">Codominância</string>
    <string name="conceito_9">Alelo</string>
    <string name="conceito_10">Gametas</string>
    <string name="conceito_11">Diibridismo</string>
    <string name="conceito_12">Monoibridismo</string>
    <string name="conceito_13">"Você está na tela de conceitos para navegar entre eles basta deslizar para cima ou para baixo para retornar ao menu, faça um L ao contrário em qualquer parte da tela</string>
    <string name="conceito_14">Gene, São Sequências específicas de nucleotídeos no DNA que constituem a unidade fundamental da hereditariedade</string>
    <string name="conceito_15">Genótipo, Conjunto de genes do indivíduo.</string>
    <string name="conceito_16">Fenótipo, Conjunto de características físicas e fisiológicas do indivíduo que é resultado da expressão do genótipo e da ação do ambiente.</string>
    <string name="conceito_17">Heterozigoto, Quando o indivíduo apresenta dois alelos diferentes de um mesmo gene</string>
    <string name="conceito_18">Homozigoto, Quando o indivíduo apresenta dois alelos iguais de um mesmo gene</string>
    <string name="conceito_19">Dominante, O alelo expressa-se em condição homozigótica e em condição heterozigótica</string>
    <string name="conceito_20">Recessivo, O alelo somente se expressa em homozigose, portanto, não apresenta efeito fenotípico quando em heterozigose</string>
    <string name="conceito_21">Codominância, Situação em que se observa a expressão dos fenótipos de ambos os alelos quando se apresentam em heterozigose</string>
    <string name="conceito_22">Alelo, forma alternativa de um gene que afeta a mesma característica de forma diferente.</string>
    <string name="conceito_23">Gametas, são células responsáveis pela reprodução sexuada Hereditariedade: transmissão de características dos pais para seus descendentes.</string>
    <string name="conceito_24">Diibridismo, esse termo faz referência a segunda lei de Mendel , onde as diferenças de uma característica são herdadas independentemente das diferenças de outra característica</string>
    <string name="conceito_25">Monoibridismo, esse termo faz referência a primeira lei de Mendel, e se aplica a indivíduos híbridos , considerando apenas uma característica</string>
    <string name="conceito_0">REVER CONCEITOS</string>

    //string da classe cruzamento
    <string name="cruzamento_1">Agora, que está na Tela de cruzamento. Dê 4 toques para informar ao Aplicativo. Qual Cruzamento você irá fazer. Após isso, Deslise 8 vezes, Para fazer o cruzamento que você informou acima</string>
    <string name="cruzamento_2">Gene confimado</string>
    <string name="cruzamento_3">Gene </string>
    <string name="cruzamento_4">Homozigoto Dominante Selecionado</string>
    <string name="cruzamento_5">Heterozigoto Dominante Selecionado</string>
    <string name="cruzamento_6">Homozigoto Recessivo Selecionado</string>
    <string name="cruzamento_7">Você acertou!!! Continue.</string>
    <string name="cruzamento_8">Os Genes gerados através do Cruzamentos foram</string>
    <string name="cruzamento_9">Porcento Homozigoto Dominante e</string>
    <string name="cruzamento_10">Porcento Heterozigoto Dominante e</string>
    <string name="cruzamento_11">Porcento Homozigoto Dominante</string>
    <string name="cruzamento_12">Porcento Heterozigoto Dominante</string>
    <string name="cruzamento_13">Porcento Homozigoto Recessivo</string>
    <string name="cruzamento_14">Dominante</string>
    <string name="cruzamento_15">Recessivo</string>

    //string da classe erro
    <string name="erro_1">RETORNAR AO MENU</string>
    <string name="erro_2">Desculpe, mas não foi possível encontrar nenhuma questão com o seu ID ou você não está conectado à Internet. Para retornar ao menu, navegue até a opção retornar ao menu e selecione</string>

    //string da classe seleção de letra
    <string name="selecao_0">CRUZAMENTO</string>
    <string name="selecao_1">Você está na tela de seleção de letras para o cruzamento. depois de escolher a opção desejada com o toque para cima ou para baixo, toque duas vezes para selecionar a letra desejada.</string>
    <string name="selecao_2">A</string>
    <string name="selecao_3">D</string>
    <string name="selecao_4">V</string>

    //string da classe select questão
    <string name="select_questao_0">QUESTÕES</string>
    <string name="select_questao_00">Você está na tela de seleção de questões. depois de escolher a opção desejada com o toque para cima ou para baixo, toque duas vezes para selecionar a questão</string>
    <string name="select_questao_1">Questão 1</string>
    <string name="select_questao_2">Questão 2</string>
    <string name="select_questao_3">Questão 3</string>
    <string name="select_questao_4">Questão 4</string>
    <string name="select_questao_5">Questão 5</string>
    <string name="select_questao_6">Sabemos que o albinismo é uma anomalia genética recessiva em que o indivíduo portador apresenta uma deficiência na produção de melanina em sua pele. Se um rapaz que produz melanina normalmente, mas tem um irmão que é albino,(Heterozigoto Domintate), se casa com uma menina albina,  (Homozigoto Recessivo), Qual é o  cruzamento entre  esse  casal?</string>
    <string name="select_questao_7">Tendo em vista que a miopia é considerada uma doença recessiva, determine o cruzamento de um casal normal heterozigoto para miopia.</string>
    <string name="select_questao_8">Qual é o cruzamento gerado por um casal, que os dois são heterozigoto?</string>
    <string name="select_questao_9">Um homem que possua os olhos escuros mas com a mãe de olhos claros, casou-se com uma mulher de olhos claros cujo pai possui pais dos olhos escuros. Determine esse cruzamento</string>
    <string name="select_questao_10">A acondroplasia é um tipo de nanismo em que a cabeça e o tronco são normais, mas braços e pernas são muito curtos. É condicionado por um gene dominante que, em homozigose, provoca a morte antes do nascimento. Os indivíduos normais são recessivos e os afetados são heterozigotos. Qual é esse cruzamento?</string>

    //string da classe menu
    <string name="menu_1">TUTORIAL</string>
    <string name="menu_2">CRUZAMENTO</string>
    <string name="menu_3">QUESTÕES</string>
    <string name="menu_4">BUSCAR QUESTÕES</string>
    <string name="menu_5">Você está no módulo da primeira lei de mendel. você pode escolher a opção desejada deslizando na tela</string>
    <string name="menu_6">LEI DE MENDEL</string>

    //string da classe Questao
    <string name="questao_1">Confirmado Gene</string>
    <string name="questao_2">Gene Homozigoto Dominate</string>
    <string name="questao_3">Gene Heterozigoto Dominate</string>
    <string name="questao_4">Gene Homozigoto Recessivo</string>
    <string name="questao_5">Você acertou!!! Continue</string>
    <string name="questao_6">O Gene Informado Homozigoto Dominate está errado, tente novamente</string>
    <string name="questao_7">O Gene Informado Heterozigoto Dominate está errado, tente novamente</string>
    <string name="questao_8">O Gene Informado Homozigoto Recessivo está errado, tente novamente</string>
    <string name="questao_9">O Cruzamento está, Correto. Os Genes gerados através do Cruzamentos foram</string>
    <string name="questao_10">Porcento Homozigoto Dominante e</string>
    <string name="questao_11">Porcento Heterozigoto Dominante e</string>
    <string name="questao_12">Porcento Homozigoto Dominante</string>
    <string name="questao_13">Porcento Heterozigoto Dominante</string>
    <string name="questao_14">Porcento Homozigoto Recessivo</string>
    <string name="questao_15">para retornar ao menu, faça um L ao contrário em qualquer parte da tela</string>
    <string name="questao_16">O gene dominante é aquele que determina uma característica, já o recessivo só se expressa quando duplicado, isso porque quando há um dominante, ele se torna inativo</string>
    <string name="questao_17">Sabemos que o albinismo é uma anomalia genética recessiva em que o indivíduo portador apresenta uma deficiência na produção de melanina em sua pele Se um rapaz que produz melanina normalmente, mas tem um irmão que é albino,(Heterozigoto Domintate), se casa com uma menina albina,  (Homozigoto Recessivo), Qual é o  cruzamento entre  esse  casal?</string>
    <string name="questao_18">Visto que, o casal é heterozigoto e a miopia tem características recessivas, sabemos que seu alelo está presente nos dois pares de cromossomos</string>
    <string name="questao_19">Tendo em vista que a miopia é considerada uma doença recessiva determine o cruzamento de um casal normal heterozigoto para miopia.</string>
    <string name="questao_20">Heterozigotos representam os indivíduos de genes alelos diferentes, um dominante e um recessivo.</string>
    <string name="questao_21">Qual é o cruzamento gerado por um casal, que os dois são heterozigoto?</string>
    <string name="questao_22">A cor de olhos escuros é dominante sobre os olhos claros, que é recessivo</string>
    <string name="questao_23">um homem que possua os olhos escuros mas com a mãe de olhos claros, casou-se com uma mulher de olhos claros cujo pai possui pais dos olhos escuros. Determine esse cruzamento</string>
    <string name="questao_24">Se o gene apresentar características Homozigóticas Dominante, o feto morre, se for heterozigoto dominante, a criança nasce com a condição genética</string>
    <string name="questao_25">A acondroplasia é um tipo de nanismo em que a cabeça e o tronco são normais, mas braços e pernas são muito curtos É condicionado por um gene dominante que, em homozigose, provoca a morte antes do nascimento Os indivíduos normais são recessivos e os afetados são heterozigotos. Qual é esse cruzamento?</string>
    <string name="questao_26">Gene A Dominate, dê dois toques para confirmar</string>
    <string name="questao_27">Gene A recessivo, dê dois toques para confirmar</string>
    <string name="questao_28">Dominante</string>
    <string name="questao_29">Recessivo</string>

    //string da Serch question
    <string name="search_question_1">Procurar Questão</string>
    <string name="search_question_2">Você está na tela de pesquisa da primeira lei de Mendel. Para procurar as perguntas, deslize o dedo para baixo ou para cima na tela após ouvir o comando de pergunta, toque duas vezes para selecionar</string>
    <string name="search_question_3">Questão</string>

    //string da classe solve and send
    <string name="solve_and_send_1">Gene confirmado</string>
    <string name="solve_and_send_2"> Homozigoto dominante</string>
    <string name="solve_and_send_3"> Heterozigoto dominante</string>
    <string name="solve_and_send_4"> Heterozigoto recessivo</string>
    <string name="solve_and_send_5">Gene </string>
    <string name="solve_and_send_6">Dominante, dê dois toques para confirmar</string>
    <string name="solve_and_send_7">Dominante</string>
    <string name="solve_and_send_8">Para enviar a resposta, clique e segure na tela, para retornar ao menu, faça um L na ordem inversa</string>
    <string name="solve_and_send_9"> recessivo, dê dois toques para confirmar</string>
    <string name="solve_and_send_10"> recessivo</string>
    <string name="solve_and_send_11">A solução foi submetida com sucesso!</string>
    <string name="solve_and_send_12">Ocorreu um erro ao enviar a solução, tente novamente!</string>

    //string tutorial 1 law
    <string name="tutorial_1law">Esta é a tela de tutorial da primeira lei de Mendel, aqui você aprenderá como usar os mecanismos de resolução usados no aplicativo para a primeira lei "+
             "Para começar, faremos o seguinte cruzamento, que é o resultado do cruzamento de ervilhas amarelas puras com ervilhas verdes puras" +
             "para começar, informaremos os genes dos pais. agora deslize para cima ou para baixo no lado esquerdo da tela</string>
    <string name="tutorial_dominante">Gene V dominante, toque duas vezes para confirmar</string>
    <string name="tutorial_recessivo">Gene v recessivo, toque duas vezes para confirmar</string>
    <string name="tutorial_4law">Você deve deslizar para cima ou para baixo no lado direito da tela</string>
    <string name="tutorial_5law">Você deve deslizar para cima ou para baixo no lado esquerdo da tela</string>
    <string name="tutorial_6law">Faça um “L” reverso para ir ao menu</string>
    <string name="tutorial_7law">Informe mais um gene parental deslizando para cima ou para baixo no lado esquerdo da tela</string>
    <string name="tutorial_8law">Gene Homozigoto Dominante</string>
    <string name="tutorial_9law">Gene homozigoto recessivo</string>

    <string name="tutorial_11law">Você inseriu o primeiro par. agora deslize para cima ou para baixo no lado direito da tela</string>
    <string name="tutorial_12law">você está indo bem. insira outro gene parental deslizando para cima ou para baixo no lado direito da tela</string>
    <string name="tutorial_13law">ótimo, agora você imformará os resultados da geração F1. para fazer isso, deslize para cima ou para baixo no lado esquerdo da tela</string>
    <string name="tutorial_14law">Digite o segundo gene no lado direito da tela</string>
    <string name="tutorial_15law">muito bem. informe o outro gene da geração F1 deslizando para cima ou para baixo no lado direito da tela</string>
    <string name="tutorial_16law">perfeito. insira o segundo gene da geração F1 no lado direito da tela</string>
    <string name="tutorial_17law">muito bem, você informou os genes da geração parental f1. agora informe o resultado da geração F2. para iniciar o deslize no lado esquerdo da tela</string>
    <string name="tutorial_18law">Deslize para cima ou para baixo no lado esquerdo da tela</string>
    <string name="tutorial_19law">Deslize para cima ou para baixo mais uma vez no lado esquerdo da tela</string>
    <string name="tutorial_20law">Ótimo !, Agora deslize para cima ou para baixo no lado direito da tela</string>
    <string name="tutorial_21law">Perfeito !, Agora deslize para cima ou para baixo no lado esquerdo da tela</string>
    <string name="tutorial_22law">você está indo bem. Deslize para cima ou para baixo no lado direito da tela</string>
    <string name="tutorial_23law">Deslize para cima ou para baixo no lado direito da tela</string>
    <string name="tutorial_24law">Muito bom! Deslize para cima ou para baixo no lado direito da tela</string>
    <string name="tutorial_25law">Você completou a pergunta e concluiu a resolução com êxito. Para continuar, faça um “L” reverso em qualquer parte da tela</string>
    <string name="tutorial_26law">Você pediu ajuda: sempre que precisar de ajuda, basta pressionar a tela por dois segundos</string>
    <string name="tutorial_27law">Vamos treinar!</string>

    //segunda lei ----------------------------------------------------

    //string menu 2 lei
    <string name="menu_2lei_0">LEI DE MENDEL</string>
    <string name="menu_2lei_1">TUTORIAL</string>
    <string name="menu_2lei_2">CRUZAMENTO</string>
    <string name="menu_2lei_3">QUESTÕES</string>
    <string name="menu_2lei_4">BUSCAR QUESTÕES</string>
    <string name="menu_2lei_5">Você está no módulo da 2ª lei de mendel. você pode navegar entre as opções através do deslize para cima ou para baixo, após ouvir a opção escolhida, dê dois toques para prosseguir.</string>

    //string menu polialelia
    <string name="polialelia1">POLIALELIA</string>
    <string name="polialelia2">TUTORIAL</string>
    <string name="polialelia3">CRUZAMENTO</string>
    <string name="polialelia4">Você está no modulo da polialelia, você pode escolher a opção desejada deslizando o dedo na tela.</string>

    //string select gene polialelia
    <string name="select_polialelia1">CRUZAMENTO</string>
    <string name="select_polialelia2">C</string>
    <string name="select_polialelia3">Ch</string>
    <string name="select_polialelia4">Cch</string>
    <string name="select_polialelia5">Ca</string>
    <string name="select_polialelia8">Dominância: C> Cch> Ch> Ca</string>
    <string name="select_polialelia9">Genótipo</string>
    <string name="select_polialelia10">CC, C Cch, C Ch e C Ca</string>
    <string name="select_polialelia11">CchCch, CchCh e CchCa</string>
    <string name="select_polialelia12">ChCh e Ch Ca</string>
    <string name="select_polialelia13">CaCa</string>
    <string name="select_polialelia14">Febótipo</string>
    <string name="select_polialelia15">Selvagem ou Aguti</string>
    <string name="select_polialelia16">Chinchila</string>
    <string name="select_polialelia17">Himalaia</string>
    <string name="select_polialelia18">Albino</string>
    <string name="select_polialelia19">Selvagem</string>
    <string name="select_polialelia20">Chinchila</string>
    <string name="select_polialelia21">Himalaia</string>
    <string name="select_polialelia22">Albino</string>
    <string name="select_polialelia23">você está na tela de escolha de genes da polialelia. você deve selecionar 4 alelos, onde os dois primeiros serão referentes ao primeiro coelho, e os dois últimos ao segundo coelho. após isso você será redirecionado para tela de cruzamento</string>
    <string name="select_polialelia24">Confirmado gene </string>

    //string cruzamento 2 lei
    <string name="cruzamento2lei_1"> Você está na tela de cruzamento, na tela anterios foram informados os genes da geração f1, agora informe os genes da geração f2</string>
    <string name="cruzamento2lei_2"> Gene</string>
    <string name="cruzamento2lei_3"> dominante, dê dois toques para confirmar</string>
    <string name="cruzamento2lei_4"> dominante</string>
    <string name="cruzamento2lei_5"> recessivo, dê dois toques para confirmar</string>
    <string name="cruzamento2lei_6"> recessivo</string>
    <string name="cruzamento2lei_7"> Confirmado Gene</string>
    <string name="cruzamento2lei_8">Homozigoto dominante</string>
    <string name="cruzamento2lei_9">Heterozigoto</string>
    <string name="cruzamento2lei_10">Homozigoto recessivo</string>
    <string name="cruzamento2lei_11">"Informe o segundo gene da geração f2 "</string>
    <string name="cruzamento2lei_12">"Informe o terceiro gene da geração f2 "</string>
    <string name="cruzamento2lei_13">"Informe o quarto gene da geração f2 "</string>
    <string name="cruzamento2lei_14">"Informe o quinto gene da geração f2 "</string>
    <string name="cruzamento2lei_15">"Informe o sexto gene da geração f2 "</string>
    <string name="cruzamento2lei_16">"Informe o sétimo gene da geração f2"</string>
    <string name="cruzamento2lei_17">"Informe o último gene da geração f2"</string>
    <string name="cruzamento2lei_18">"Perfeito, você vai popular o quadro de Punnett de acordo com os resultados da geração F2. após informar os dois primeiros resultados verificaremos se está correto, caso esteja prosseguimos, caso não esteja correto, repetiremos o processo. lembrando, o quadro deve ser preenchido com os genes da geração f2, vamos nessa, informe o primeiro gene</string>
    <string name="cruzamento2lei_19">"perfeito, informe o segundo gene"</string>
    <string name="cruzamento2lei_20">"perfeito, informe o terceiro gene"</string>
    <string name="cruzamento2lei_21">"perfeito, informe o quarto gene"</string>
    <string name="cruzamento2lei_22">"muito bem, agora informe o primeiro gene do segundo alelo"</string>
    <string name="cruzamento2lei_23">"ótimo, agora informe o segundo gene do segundo alelo"</string>
    <string name="cruzamento2lei_24">"ótimo, agora informe o terceiro gene do segundo alelo"</string>
    <string name="cruzamento2lei_25">"ótimo, agora informe o quarto gene do segundo alelo"</string>
    <string name="cruzamento2lei_26">"muito bem, agora iremos verificar os resultados informados."</string>
    <string name="cruzamento2lei_27">"perfeito, os resultados informados até agora estão corretos, agora informaremos os outros dois pares, informe o primeiro gene do terceiro alelo"</string>
    <string name="cruzamento2lei_28">"o resultado informado está incorreto, repita novamente"</string>
    <string name="cruzamento2lei_29">"perfeito, informe o segundo gene do terceiro alelo"</string>
    <string name="cruzamento2lei_30">"perfeito, informe o terceiro gene do terceiro alelo"</string>
    <string name="cruzamento2lei_31">"perfeito, informe o quarto gene do terceiro alelo"</string>
    <string name="cruzamento2lei_32">"muito bem, agora informe o primeiro gene do quarto alelo"</string>
    <string name="cruzamento2lei_33">"ótimo, agora informe o segundo gene do quarto alelo"</string>
    <string name="cruzamento2lei_34">"ótimo, agora informe o terceiro gene do quarto alelo"</string>
    <string name="cruzamento2lei_35">"ótimo, agora informe o quarto gene do quarto alelo"</string>
    <string name="cruzamento2lei_36">"muito bem, agora iremos verificar os resultados informados."</string>
    <string name="cruzamento2lei_37">"perfeito, os resultados informados até agora estão corretos. como o processo de preenchimento é muito demorado evimos que aprendeu, iremos conpletar o quadro para você. para isso basta tocar duas vezes na tela"</string>
    <string name="cruzamento2lei_38">"o resultado informado está incorreto, repita novamente"</string>
    <string name="cruzamento2lei_39">A partir desse momento você pode navegar dentro do quadro a através dos toques na tela"+ '\n' + "para cima você aumenta o índice da coluna, fazendo com que ande nos elementos linha a linha, ao chegar no final da linha irá passar para próxima"
                                +'\n'+"para baixo você decrementa o índice da coluna, fazendo o comportamento inverso ao anterior."</string>

    //string classe cruzamento coelho
    <string name="cruzamento_coelho1">"na tela anterios você informou os alelos parentais, agora realize esse cruzamento!"</string>
    <string name="cruzamento_coelho2">"Confirmado Gene "</string>
    <string name="cruzamento_coelho3">"Selvagem "</string>
    <string name="cruzamento_coelho4">"Chinchila"</string>
    <string name="cruzamento_coelho5">"Himalaia"</string>
    <string name="cruzamento_coelho6">"Albinho"</string>
    <string name="cruzamento_coelho7">"O Gene Informado Homozigoto Dominate está errado, tente novamente."</string>
    <string name="cruzamento_coelho8">"O Gene Informado Homozigoto Dominate está errado, tente novamente."</string>
    <string name="cruzamento_coelho9">"O Gene Informado Homozigoto Dominate está errado, tente novamente."</string>
    <string name="cruzamento_coelho10">"O Gene Informado Homozigoto Dominate está errado, tente novamente."</string>
    <string name="cruzamento_coelho11">" Os Genes gerados através do Cruzamentos foram , "</string>
    <string name="cruzamento_coelho12"> Porcento Selvagem</string>
    <string name="cruzamento_coelho13">Porcento Chinchila</string>
    <string name="cruzamento_coelho14">Porcento Himalaia</string>
    <string name="cruzamento_coelho15">Porcento albino</string>
    <string name="cruzamento_coelho16">Porcento selvagem e</string>
    <string name="cruzamento_coelho17">Porcento chinchila e</string>
    <string name="cruzamento_coelho18">porcento himalaia e</string>
    <string name="cruzamento_coelho19">"Gene, "</string>

    //string questão coelho
    <string name="questao2_1">"Gene "</string>
    <string name="questao2_2">" dominante, dê dois toques para confirmar"</string>
    <string name="questao2_3">" dominante"</string>
    <string name="questao2_4">" recessivo, dê dois toques para confirmar"</string>
    <string name="questao2_5">" recessivo"</string>
    <string name="questao2_6">"item: "</string>
    <string name="questao2_7">"Confirmado Gene "</string>
    <string name="questao2_8">"Informe o segundo gene da geração f2 "</string>
    <string name="questao2_9">"Homozigoto Dominante"</string>
    <string name="questao2_10">"Heterozigoto"</string>
    <string name="questao2_11">"Homozigoto recessivo"</string>
    <string name="questao2_12">"Informe o terceiro gene da geração f2 "</string>
    <string name="questao2_13">"Informe o quarto gene da geração f2 "</string>
    <string name="questao2_14">"Informe o quinto gene da geração f2 "</string>
    <string name="questao2_15">"Informe o sexto gene da geração f2 "</string>
    <string name="questao2_16">"Informe o sétimo gene da geração f2"</string>
    <string name="questao2_17">"Informe o último gene da geração f2"</string>
    <string name="questao2_18">"Perfeito, você vai popular o quadro de Punnett de acordo com os resultados da geração F2. após informar cada alelo verificaremos se está correto, caso esteja prosseguimos, caso não esteja correto, repetiremos o processo. lembrando, o quadro deve ser preenchido com os genes da geração f2, vamos nessa, informe o primeiro gene"</string>
    <string name="questao2_19">"perfeito, informe o segundo gene"</string>
    <string name="questao2_20">"perfeito, informe o terceiro gene"</string>
    <string name="questao2_21">"perfeito, informe o quarto gene"</string>
    <string name="questao2_22">"perfeito, os resultados informados até agora estão corretos, agora informaremos o próximo par, informe o primeiro gene do segundo alelo"</string>
    <string name="questao2_23">"o resultado informado está incorreto, repita novamenteos genes do primeiro alelo"</string>
    <string name="questao2_24">"ótimo, agora informe o segundo gene do segundo alelo"</string>
    <string name="questao2_25">"ótimo, agora informe o terceiro gene do segundo alelo"</string>
    <string name="questao2_26">"ótimo, agora informe o quarto gene do segundo alelo"</string>
    <string name="questao2_27">"muito bem, agora iremos verificar os resultados informados."</string>
    <string name="questao2_28">"perfeito, os resultados informados até agora estão corretos, agora informaremos o próximo par, informe o primeiro gene do terceiro alelo"</string>
    <string name="questao2_29">"o resultado informado está incorreto, repita novamente os genes do segundo alelo"</string>
    <string name="questao2_30">"perfeito, informe o segundo gene do terceiro alelo"</string>
    <string name="questao2_31">"perfeito, informe o terceiro gene do terceiro alelo"</string>
    <string name="questao2_32">"perfeito, informe o quarto gene do terceiro alelo"</string>
    <string name="questao2_33">"perfeito, os resultados informados até agora estão corretos, agora informaremos o próximo par, informe o primeiro gene do quarto alelo"</string>
    <string name="questao2_34">"o resultado informado está incorreto, repita novamente os genes do terceiro alelo"</string>
    <string name="questao2_35">"ótimo, agora informe o segundo gene do quarto alelo"</string>
    <string name="questao2_36">"ótimo, agora informe o terceiro gene do quarto alelo"</string>
    <string name="questao2_37">"ótimo, agora informe o quarto gene do quarto alelo"</string>
    <string name="questao2_38">"muito bem, agora iremos verificar os resultados informados."</string>
    <string name="questao2_39">"perfeito, os resultados informados até agora estão corretos. como o processo de preenchimento é muito demorado e vimos que aprendeu, iremos conpletar o quadro para você. para isso basta tocar duas vezes na tela"</string>
    <string name="questao2_40">"o resultado informado está incorreto, repita novamente os genes do quarto alelo"</string>
    <string name="questao2_41">A partir desse momento você pode navegar dentro do quadro a através dos toques na tela"+ '\n' + "para cima você aumenta o índice da coluna, fazendo com que ande nos elementos linha a linha, ao chegar no final da linha irá passar para próxima"
                                +'\n'+"para baixo você decrementa o índice da coluna, fazendo o comportamento inverso ao anterior</string>

    //string classe search question
    <string name="search2law_3">QUESTÃO 1</string>
    <string name="search2law_4">QUESTÃO 2</string>
    <string name="search2law_5">QUESTÃO 3</string>
    <string name="search2law_6">QUESTÕES</string>
    <string name="search2law_7">"Você está na tela de seleção de questão. após escolher a opção desejada com o deslize para cima ou para baixo, dê dois toques para selecionar a questão"</string>
    <string name="search2law_11">"Em aves Domésticas, O gene C condiciona plumagem branca e o seu alelo recessivo, plumagem Colorida . o gene P determina patas com plumas e o seu alelo recessivo, patas sem plumas. Esses pares de genes são autossômicos e segregam-se independentemente. Uma ave branca com patas com plumas, homozigota para os dois pares de genes, foi cruzada com uma colorida com patas sem plumas. Se os descendentes obitidos forem cruazados entre si, qual os genes serão gerados? Os genes parentais foram informados, informe os genes da geração F2"</string>
    <string name="search2law_12">"Em coelhos, o gene P produz pelagem preta e o seu alelo recessivo p, pelagem parda desde que esteja presente o gene A. Os animais aa são sempre albinos. Considerando que ocorra segregação independente entre esses genes, apartir do cruzamento Duplo heterozigoto  com um duplo recessivo, qual foram os genes gerados. Os genes parentais foram informados, informe os genes da geração F2"</string>
    <string name="search2law_13">"A audição normal depende da presença de pelo menos um dominante de dois pares de genes, D e E, que se segregam independentemente.\n" + "Caso você examine a prole de uma grande número de casamentos em que ambos os cônjuges são duplos heterozigotos para esses dois pares de genes, qual são os genes gerados. "Os genes parentais foram informados, informe os genes da geração F2"</string>


    //string select letra 2law
    <string name="select_letra2law_1">CRUZAMENTO</string>
    <string name="select_letra2law_2">"Você está na tela de seleção de genes da segunda lei. para navegar entre eles basta deslizar para cima ou para baixo.
                            você terá três opções em cada lado da tela, deslize em um lado de cada vez. após chegar na opção desejada dê dois toques para seleciona.
                            para retornar ao menu, faça um L ao contrario em qualquer parte da tela"</string>
    <string name="select_letra2law_3">"Homozigoto Dominante A"</string>
    <string name="select_letra2law_4">"Selecionado Homozigoto Dominante A"</string>
    <string name="select_letra2law_5">"Heterozigoto Dominante A"</string>
    <string name="select_letra2law_6">"Selecionado Heterozigoto Dominante A"</string>
    <string name="select_letra2law_7">"Homozigoto Recessivo A"</string>
    <string name="select_letra2law_8">"Selecionado Homozigoto Recessivo A"</string>
    <string name="select_letra2law_9">"Homozigoto Dominante B"</string>
    <string name="select_letra2law_10">"Selecionado Homozigoto Dominante B"</string>
    <string name="select_letra2law_11">"Heterozigoto Dominante B"</string>
    <string name="select_letra2law_12">"Selecionado Heterozigoto Dominante B"</string>
    <string name="select_letra2law_13">"Homozigoto Recessivo B"</string>
    <string name="select_letra2law_14">"Selecionado Homozigoto Recessivo B"</string>
    <string name="select_letra2law_01">AA</string>
    <string name="select_letra2law_02">Aa</string>
    <string name="select_letra2law_03">aa</string>
    <string name="select_letra2law_04">BB</string>
    <string name="select_letra2law_05">Bb</string>
    <string name="select_letra2law_06">bb</string>

    <string name="search2law_1_1">"Você está na tela de busca da segunda lei de mendel, para buscar questões basta deslizar para cima e para baixo na tela após ouvir o comando da questão, dê dois toques para selecionar"</string>
    <string name="search2law_2_2">"Questão "</string>
    <string name="search2law_3_3">BUSCAR QUESTÕES</string>

    //string da classe solve and send question
    <string name="solve_and_send1">"com base nos dados da questão, informe os genes da geração f1"</string>
    <string name="solve_and_send2">"Gene "</string>
    <string name="solve_and_send3"> " dominante dê dois toques para confirmar"</string>
    <string name="solve_and_send4">" recessivo dê dois toques para confirmar"</string>
    <string name="solve_and_send5">"Confirmado Gene " </string>
    <string name="solve_and_send6">"Informe o segundo gene da geração f1 "</string>
    <string name="solve_and_send7">"Informe o terceiro gene da geração f1 "</string>
    <string name="solve_and_send8">"Informe o quarto gene da geração f1 "</string>
    <string name="solve_and_send9">"Muito bem, informe o primeiro gene da geração F2 "</string>
    <string name="solve_and_send10">"Informe o segundo gene da geração f2 "</string>
    <string name="solve_and_send11">"Homozigoto Dominante"</string>
    <string name="solve_and_send12">"Heterozigoto"</string>
    <string name="solve_and_send13">"Homozigoto recessivo"</string> 
    <string name="solve_and_send14">"Informe o terceiro gene da geração f2 "</string>
    <string name="solve_and_send15">"Informe o quarto gene da geração f2 "</string>
    <string name="solve_and_send16">"Informe o quinto gene da geração f2 "</string>
    <string name="solve_and_send17">"Informe o sexto gene da geração f2 "</string>
    <string name="solve_and_send18">"Informe o sétimo gene da geração f2"</string>
    <string name="solve_and_send19">"Informe o último gene da geração f2"</string>
    <string name="solve_and_send20">"Perfeito, você vai popular o quadro de Punnett de acordo com os resultados da geração F2. lembrando, o quadro deve ser preenchido com os genes da geração f2, vamos nessa, informe o primeiro gene"</string>
    <string name="solve_and_send21">"perfeito, informe o segundo gene"</string>
    <string name="solve_and_send22">"perfeito, informe o terceiro gene"</string>
    <string name="solve_and_send23">"perfeito, informe o quarto gene"</string>
    <string name="solve_and_send24">"muito bem, agora informe o primeiro gene do segundo alelo"</string>
    <string name="solve_and_send25">"ótimo, agora informe o segundo gene do segundo alelo"</string>
    <string name="solve_and_send26">"ótimo, agora informe o terceiro gene do segundo alelo"</string>
    <string name="solve_and_send27">"ótimo, agora informe o quarto gene do segundo alelo"</string>
    <string name="solve_and_send28">"muito bem, agora informe o primeiro gene do terceiro alelo."</string>
    <string name="solve_and_send29">"perfeito, informe o segundo gene do terceiro alelo"</string>
    <string name="solve_and_send30">"perfeito, informe o terceiro gene do terceiro alelo"</string>
    <string name="solve_and_send31">"perfeito, informe o quarto gene do terceiro alelo"</string>
    <string name="solve_and_send32">"muito bem, agora informe o primeiro gene do quarto alelo"</string>
    <string name="solve_and_send33">"ótimo, agora informe o segundo gene do quarto alelo"</string>
    <string name="solve_and_send34">"ótimo, agora informe o terceiro gene do quarto alelo"</string>
    <string name="solve_and_send35">"ótimo, agora informe o quarto gene do quarto alelo"</string>
    <string name="solve_and_send36">"perfeito, como o processo de preenchimento é muito demorado evimos que aprendeu, iremos conpletar o quadro para você. para isso basta tocar duas vezes na tela"</string>
    <string name="solve_and_send37">"Para submeter a sua resposta clique e segure na tela por 2 segundos"</string>
    <string name="solve_and_send38">"A solução foi enviada com sucesso!"</string>
    <string name="solve_and_send39">"Houve um erro ao submeter a solução, por favor, tente novamente!"</string>
    <string name="solve_and_send40"> "para escutar o resultado obtido basta deslizar para cima ou para baixo para navegar entre os itens. caso queira retornar ao menu faça um L ao contrário"</string>

    //string classe tutorial 2 law
    <string name="tutorial2law_1">"Você está na tela de tutorial da segunda lei. para aprender a utilizar o mecanismo do módulo da segunda lei, faremos o seguinte:
                            iremos realizar o cruzamento entre sementes lisas e amarelas com sementes rugosas e verdes.
                            onde o gene V maiúsculo é dominante e representa a característica da cor amarela, o gene v minúsculo é recessivo e apresenta a característica da ervilha lisa, o gene R dominante.. apresenta uma ervilha verde e o gene r recessivo representa a característica rugosa.
                            para iniciar, informe o primeiro  gene da geração parental deslizando para cima na parte esquerda da tela</string>
    <string name="tutorial2law_2">"V"</string>
    <string name="tutorial2law_3">"Gene "</string>
    <string name="tutorial2law_4">"V dominante"</string>
    <string name="tutorial2law_5">" dê dois toques para confirmar"</string>
    <string name="tutorial2law_6">"Você deve tocar na parte de baixo da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_7">"Você deve tocar no outro lado da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_8">"R"</string>
    <string name="tutorial2law_9">"R dominante"</string>
    <string name="tutorial2law_10">"Você deve tocar na parte de cima da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_11">"Você deve tocar no outro lado da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_12">"v"</string>
    <string name="tutorial2law_13">"V recessivo"</string>
    <string name="tutorial2law_14">"r"</string>
    <string name="tutorial2law_15">"r recessivo"</string>
    <string name="tutorial2law_16">"Confirmado gene "</string>

    <string name="tutorial2law_17">"Informe o segundo gene da geração parental tocando no canto superior esquerdo da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_18">"Informe o terceiro gene da geração parental tocando no canto inferior esquerdo da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_19">"Informe o quarto gene da geração parental tocando no canto inferior esquerdo da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_20">"Informe o quinto gene da geração parental tocando no canto superior direito da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_21">"Informe o sexto gene da geração parental tocando no canto superior direito da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_22">"Informe o sétimo gene da geração parental tocando no canto inferior direito da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_23">"Informe o oitavo gene da geração parental tocando no canto inferior direito da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_24">"Muito bem, agora informaremos os genes da geração f1. para iniciar informe o primeiro gene no canto superior esquerdo da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_25">"Informe o segundo  gene da geração f1 tocando no canto superior direito da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_26">"Informe o terceiro gene da geração f1 tocando no canto inferior esquerdo da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_27">"Informe o último gene da geração f1 tocando no canto inferior esquerdo da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_28">"Perfeito, agora iremos informar os elementos da geração F2. para começarmos, toque no canto superior esquerdo da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_29">"Informe o segundo gene da geração f2 tocando no canto inferior esquerdo da tela"</string>

    <string name="tutorial2law_30">"Homozigoto Dominante"</string>
    <string name="tutorial2law_31">"Heterozigoto"</string>
    <string name="tutorial2law_32">"Homozigoto recessivo"</string>

    <string name="tutorial2law_33">"Informe o terceiro gene da geração f2 tocando no canto superior esquerdo da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_34">"Informe o quarto gene da geração f2 tocando no canto inferior direito da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_35">"Informe o quinto gene da geração f2 tocando no canto inferior direito da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_36">"Informe o sexto gene da geração f2 tocando no canto inferior esquerdo da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_37">"Informe o sétimo gene da geração f2 tocando no canto superior direito da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_38">"Informe o último gene da geração f2 tocando no canto inferior direito da tela"</string>
    <string name="tutorial2law_39">"Perfeito, você vai popular o quadro de Punnett de acordo com os resultados da geração F2. após informar cada alelo verificaremos se está correto, caso esteja prosseguimos, caso não esteja correto, repetiremos o processo. lembrando, o quadro deve ser preenchido com os genes da geração f2, vamos nessa, informe o primeiro gene"</string>
    <string name="tutorial2law_40">"perfeito, informe o segundo gene"</string>
    <string name="tutorial2law_41">"perfeito, informe o terceiro gene"</string>
    <string name="tutorial2law_42">"perfeito, informe o quarto gene"</string>
    <string name="tutorial2law_43">"perfeito, os resultados informados até agora estão corretos, agora informaremos o próximo par, informe o primeiro gene do segundo alelo"</string>
    <string name="tutorial2law_44">"o resultado informado está incorreto, repita novamenteos genes do primeiro alelo"</string>
    <string name="tutorial2law_45">"ótimo, agora informe o segundo gene do segundo alelo"</string>
    <string name="tutorial2law_46">"ótimo, agora informe o terceiro gene do segundo alelo"</string>
    <string name="tutorial2law_47">"ótimo, agora informe o quarto gene do segundo alelo"</string>
    <string name="tutorial2law_48">"muito bem, agora iremos verificar os resultados informados."</string>
    <string name="tutorial2law_49">"perfeito, os resultados informados até agora estão corretos, agora informaremos o próximo par, informe o primeiro gene do terceiro alelo"</string>
    <string name="tutorial2law_50">"perfeito, informe o segundo gene do terceiro alelo"</string>
    <string name="tutorial2law_51">"perfeito, informe o terceiro gene do terceiro alelo"</string>
    <string name="tutorial2law_52">"perfeito, informe o quarto gene do terceiro alelo"</string>
    <string name="tutorial2law_53">"perfeito, os resultados informados até agora estão corretos, agora informaremos o próximo par, informe o primeiro gene do quarto alelo"</string>
    <string name="tutorial2law_54">"ótimo, agora informe o segundo gene do quarto alelo"</string>
    <string name="tutorial2law_55">"ótimo, agora informe o terceiro gene do quarto alelo"</string>
    <string name="tutorial2law_56">"ótimo, agora informe o quarto gene do quarto alelo"</string>
    <string name="tutorial2law_57">"muito bem, agora iremos verificar os resultados informados."</string>
    <string name="tutorial2law_58">"perfeito, os resultados informados até agora estão corretos. como o processo de preenchimento é muito demorado e vimos que aprendeu, iremos conpletar o quadro para você. para isso basta tocar duas vezes na tela"</string>
    <string name="tutorial2law_59">"A partir desse momento você pode navegar dentro do quadro a através dos toques na tela. para cima você aumenta o índice da coluna, fazendo com que ande nos elementos linha a linha, ao chegar no final da linha irá passar para próxima"
                                para baixo você decrementa o índice da coluna, fazendo o comportamento inverso ao anterior. caso queira retornar ao menu faça um L ao contrário"</string>


    //string tutorial polialelia
    <string name="tutorial_poli2_0">Vamos Treinar!</string>
    <string name="tutorial_poli2_1">"Essa é a tela de tutorial do módulo da polialelia. aqui você aprendera como utilizar os mecanismos de resolução utilizados no aplicativo para questões referentes a polialelia.
            Para começar iremos efetuar o seguinte cruzamento. qual o resultado entre o cruzamento de um coelho selvagem com recessividade himalaia, com um coelho chinchila com recessividade albino
            para iniciar informaremos os genes parentais. agora deslize para cima no lado esquerdo da tela"</string>
    <string name="tutorial_poli2_2">"dê dois toques para confirmar"</string>
    <string name="tutorial_poli2_3">"Toque inválido, o gene informado está incorreto"</string>
    <string name="tutorial_poli2_4">"você finalizou a questão de tutorial, para retornar ao menu basta fazer um L ao contrário em qualquer parte da tela."</string>
    <string name="tutorial_poli2_5">"Gene Selvagem"</string>
    <string name="tutorial_poli2_6">"Gene himalaia"</string>
    <string name="tutorial_poli2_7">"Gene chinchila"</string>
    <string name="tutorial_poli2_8">"Gene albino"</string>
    <string name="tutorial_poli2_9">"Informe mais um gene parental deslizando para baixo no lado esquerdo da tela"</string>
    <string name="tutorial_poli2_10">"O primeiro alelo gerou um coelho selvagem com recessividade himalaia"</string>
    <string name="tutorial_poli2_11">"muito bem, agora deslize para cima do lado direito da tela"</string>
    <string name="tutorial_poli2_12">"você está indo bem. informe mais um gene parental deslizando para baixo do lado direito da tela"</string>
    <string name="tutorial_poli2_13">"O segundo alelo gerou um coelho chinchila com recessividade albino"</string>
    <string name="tutorial_poli2_14">"ótimo, agora você irá informar os resultados da geração f2. para isso deslize para cima do lado esquerdo da tela"</string>
    <string name="tutorial_poli2_15">"Informe o segundo gene do lado direito superior da tela"</string>
    <string name="tutorial_poli2_16">"O primeiro filho é um coelho selvagem com recessividade chinchila"</string>
    <string name="tutorial_poli2_17">"muito bem. informe o outro gene da geração F2 deslizando para cima do lado esquerdo da tela"</string>
    <string name="tutorial_poli2_18">"perfeito. informe o quarto gene da geração f2 no lado direito inferior da tela"</string>
    <string name="tutorial_poli2_19">"O segundo filho é um coelho selvagem com recessividade albino"</string>
    <string name="tutorial_poli2_20">"muito bem, deslize para cima no lado direito superior da tela"</string>
    <string name="tutorial_poli2_21">"muito bem, beslize para baixo do lado esquerdo da tela "</string>
    <string name="tutorial_poli2_22">"O terceiro filho é um coelho chinchila com recessividade himalaia"</string>
    <string name="tutorial_poli2_23">"Deslize mais suma vez para baixo do lado esquerdo da tela"</string>
    <string name="tutorial_poli2_24">"Ótimo. agora deslize para baixo do lado direito da tela"</string>
    <string name="tutorial_poli2_25">"O quarto filho é um coelho himalaia com recessividade albina"</string>
    <string name="tutorial_poli2_26">"perfeito, você finalizou a questão de tutorial, para retornar ao menu basta fazer um L ao contrário em qualquer parte da tela."</string>
    <string name="tutorial_poli2_27">"Você solicitou a ajuda: toda vez que precisar de ajuda basta segurar na tela por dois segundos"</string>


</resources>
